{"ods1": "\\b((?:ajuda financeira).*?(?:pobreza))|((?:ajuda financeira).*?(?:pobre|pobres))|((?:ajuda financeira).*?(?:divis\u00e3o norte-sul))|((?:desenvolvimento financeiro).*?(?:pobreza))|((?:efeito sobre a).*?(?:distribui\u00e7\u00e3o|efeito distributivo|efeitos distributivos))|((?:prote\u00e7\u00e3o social).*?(?:acesso))|((?:rede de seguran\u00e7a).*?(?:pobres|pobre|vulner\u00e1vel|vulner\u00e1veis))|((?:recurso econ\u00f4mico).*?(?:acesso))|((?:recursos econ\u00f4micos).*?(?:acesso))|(extrema pobreza|al\u00edvio da pobreza|erradica\u00e7\u00e3o da pobreza|redu\u00e7\u00e3o da pobreza|linha internacional de pobreza|empoderamento financeiro|trabalho infantil|ajuda ao desenvolvimento|prote\u00e7\u00e3o social|sistema de prote\u00e7\u00e3o social|microfinanc|resili\u00eancia dos pobres|banco de alimentos|bancos de alimentos)\\b", "ods2": "\\b((?:pequeno produtor).*?(?:fazenda|silvicultura|pastoril|agricultura|pesca|produtor de alimentos|produtores de alimentos))|((?:agricultura).*?(?:pot\u00e1ssio))|((?:transg\u00eanicos).*?(?:alimentos))|((?:seguran\u00e7a alimentar).*?(?:diversidade gen\u00e9tica))|((?:mercado de alimentos).*?(?:restri\u00e7\u00e3o|tarifa|acesso|divis\u00e3o norte-sul|governan\u00e7a do desenvolvimento))|(direitos de posse da terra|desnutri\u00e7\u00e3o|desnutrido|desnutrida|subnutri\u00e7\u00e3o|subnutrido|subnutrida|produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola|produtividade agr\u00edcola|pr\u00e1ticas agr\u00edcolas|manejo|gest\u00e3o agr\u00edcola|produ\u00e7\u00e3o alimentar|produ\u00e7\u00e3o de alimentos|produtividade alimentar|produtividade de alimentos|seguran\u00e7a alimentar|inseguran\u00e7a alimentar|direito \u00e0 terra|direitos \u00e0 terra|reforma agr\u00e1ria|reformas agr\u00e1rias|pr\u00e1ticas agr\u00edcolas resilientes|fertilizante|melhoria da nutri\u00e7\u00e3o alimentar|fome oculta|alimentos geneticamente modificados|pr\u00e1ticas agroflorestais|manejo|gest\u00e3o agroflorestal|inova\u00e7\u00e3o agr\u00edcola|governan\u00e7a alimentar|cadeia de abastecimento alimentar|cadeia de valor alimentar|mercado de commodities alimentares)\\b", "ods3": "\\b((?:humano).*?(?:sa\u00fade|doen\u00e7a|rem\u00e9dio|mortalidade))|((?:sistema de sa\u00fade).*?(?:acesso|acess\u00edvel))|(s\u00edndrome da crian\u00e7a espancada|doen\u00e7a cardiovascular|doen\u00e7as cardiovasculares|chagas|abuso infantil|neglig\u00eancia infantil|\u00edndice de bem-estar infantil|\u00edndice de bem-estar juvenil|doen\u00e7a transmitida pela \u00e1gua|doen\u00e7as transmitidas pela \u00e1gua|doen\u00e7a tropical|doen\u00e7as tropicais|doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica|doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas|doen\u00e7a infecciosa|doen\u00e7as infecciosas|doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis|doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel|doen\u00e7a transmiss\u00edvel|doen\u00e7as transmiss\u00edveis|sida|aids|hiv|v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana|mal\u00e1ria|hepatite|poliomielite|vacina|c\u00e2ncer|diabetes|mortalidade materna|mortalidade infantil|complica\u00e7\u00f5es no parto|mortalidade neonatal|mortalidade prematura|ano de vida ajustado pela qualidade|sa\u00fade materna|morte evit\u00e1vel|mortes evit\u00e1veis|controle do tabaco|abuso de subst\u00e2ncias|abuso de drogas|uso de tabaco|uso de \u00e1lcool|depend\u00eancia de subst\u00e2ncias|depend\u00eancia qu\u00edmica|depend\u00eancia de drogas|tabagismo|alcoolismo|suic\u00eddio|depress\u00e3o p\u00f3s-parto|zika v\u00edrus|dengue|doen\u00e7a do sono|ebola|sa\u00fade mental|transtorno mental|doen\u00e7a mental|doen\u00e7as mentais|sarampo|doen\u00e7a negligenciada|doen\u00e7as negligenciadas|diarreia|c\u00f3lera|febre tifoide|acidente de tr\u00e2nsito|estilo de vida saud\u00e1vel|expectativa de vida|pol\u00edtica de sa\u00fade|risco de sa\u00fade|riscos de sa\u00fade|sa\u00fade inclusiva|obesidade|determinantes sociais de sa\u00fade|dano psicol\u00f3gico|bem-estar psicol\u00f3gico|sa\u00fade p\u00fablica)\\b", "ods4": "\\b((?:frequ\u00eancia escolar).*?(?:escola|educa\u00e7\u00e3o|educacional))|((?:ajuda ao desenvolvimento).*?(?:treinamento de professores))|((?:oportunidades de aprendizado).*?(?:disparidades de g\u00eanero|empoderamento))|((?:oportunidade de aprendizado).*?(?:disparidades de g\u00eanero|empoderamento))|((?:armadilha da pobreza).*?(?:escolaridade))|((?:escolariza\u00e7\u00e3o).*?(?:disparidades de g\u00eanero|disparidades \u00e9tnicas|disparidades raciais))|((?:reforma educacional).*?(?:pa\u00edses em desenvolvimento))|((?:pa\u00edses em desenvolvimento).*?(?:efeitos escolares))|((?:treinamento de professores).*?(?:pa\u00edses em desenvolvimento))|(matr\u00edcula escolar|educa\u00e7\u00e3o inclusiva|desigualdade educacional|qualidade educacional|matr\u00edcula escolar|matr\u00edcula educacional|alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos|taxa de numeramento|ambiente educacional|acesso educacional|educa\u00e7\u00e3o infantil|educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica|acess\u00edvel educa\u00e7\u00e3o|aux\u00edlio financeiro educacional|seguran\u00e7a escolar|seguran\u00e7a na escola|empoderamento da juventude|empoderamento das mulheres|oportunidades iguais|trabalho infantil|discriminat\u00f3rio|desigualdade educacional|lacuna educacional|necessidades de educa\u00e7\u00e3o especial|sistema educacional inclusivo|exclus\u00e3o educacional|abandono escolar|cidadania global|educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel|educa\u00e7\u00e3o ambiental|pol\u00edtica educacional|pol\u00edticas educacionais|educa\u00e7\u00e3o internacional|reforma da educa\u00e7\u00e3o|governan\u00e7a educacional|despesas com educa\u00e7\u00e3o|ajuda externa|desgaste de professores)\\b", "ods5": "\\b((?:acesso).*?(?:servi\u00e7os de planejamento familiar))|((?:trabalho n\u00e3o remunerado).*?(?:desigualdade de g\u00eanero))|((?:trabalho de cuidado n\u00e3o remunerado).*?(?:desigualdade de g\u00eanero))|((?:acesso).*?(?:sa\u00fade reprodutiva))|((?:igualdade).*?(?:direitos sexuais|direitos reprodutivos|direitos do div\u00f3rcio))|((?:ajuda externa).*?(?:empoderamento das mulheres))|(desigualdade de g\u00eanero|igualdade de g\u00eanero|igualdade no emprego|diferen\u00e7a salarial entre g\u00eaneros|participa\u00e7\u00e3o feminina na for\u00e7a de trabalho|participa\u00e7\u00e3o da mulher na for\u00e7a de trabalho|participa\u00e7\u00e3o das mulheres na for\u00e7a de trabalho|emprego feminino|desemprego feminino|casamento for\u00e7ado|casamento infantil|casamentos for\u00e7ados|casamentos infantis|segrega\u00e7\u00e3o ocupacional|empoderamento de mulheres|empoderamento de meninas|empoderamento feminino|mutila\u00e7\u00e3o genital feminina|corte genital feminino|viol\u00eancia dom\u00e9stica|mulher E viol\u00eancia|menina* E viol\u00eancia|viol\u00eancia sexual|participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres|participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica feminina|gestoras femininas|mulheres na lideran\u00e7a|lideran\u00e7a feminina|aloca\u00e7\u00e3o intrafamiliar|assassinato de honra|assassinatos de honra|antimulheres|anti-mulheres|feminismo|misoginia|infantic\u00eddio feminino|infantic\u00eddios femininos|tr\u00e1fico humano|prostitui\u00e7\u00e3o for\u00e7ada|direitos das mulheres|injusti\u00e7a de g\u00eanero|injusti\u00e7as de g\u00eanero|discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero|disparidades de g\u00eanero|diferen\u00e7a de g\u00eanero|explora\u00e7\u00e3o feminina|equidade dom\u00e9stica|participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica feminina|sub-representa\u00e7\u00e3o das mulheres|empreendedorismo feminino|propriedade feminina|desenvolvimento econ\u00f4mico das mulheres|poder das mulheres|or\u00e7amento sens\u00edvel ao g\u00eanero|cota de g\u00eanero|segrega\u00e7\u00e3o de g\u00eanero|viol\u00eancia de g\u00eanero|participa\u00e7\u00e3o de g\u00eanero|mulheres na pol\u00edtica|mulher na pol\u00edtica|lideran\u00e7a feminina|comportamento contraceptivo|autonomia das mulheres|feminismo agr\u00e1rio|microcr\u00e9dito|subsist\u00eancia das mulheres|propriedade das mulheres|pequena propriet\u00e1ria|transversaliza\u00e7\u00e3o de g\u00eanero)\\b", "ods6": "\\b((?:seguro).*?(?:acesso \u00e0 \u00e1gua|\u00e1gua pot\u00e1vel|limpa))|((?:limpa).*?(?:\u00e1gua pot\u00e1vel|fonte de \u00e1gua))|((?:\u00e1gua).*?(?:saneamento e higiene|saneamento e higiene))|((?:qualidade|recurso).*?(?:disponibilidade de \u00e1gua|efici\u00eancia do uso da \u00e1gua|abastecimento de \u00e1gua|\u00e1gua pot\u00e1vel|banheiro higi\u00eanico|banheiros higi\u00eanicos|membrana anti-incrustante|membranas anti-incrustantes|gest\u00e3o da \u00e1gua|toxicologia aqu\u00e1tica|toxicologia da \u00e1gua|ecotoxicologia aqu\u00e1tica|ecotoxicologia da \u00e1gua))|((?:\u00e1gua doce|fresca).*?(?:qualidade da \u00e1gua))|((?:qualidade da \u00e1gua).*?(?:poluente|polui\u00e7\u00e3o|contamina))|((?:\u00e1gua doce|fresca).*?(?:conserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua|seguran\u00e7a h\u00eddrica|escassez de \u00e1gua|conserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua|pegada h\u00eddrica|infraestrutura h\u00eddrica|polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua|purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua|uso da \u00e1gua|usos da \u00e1gua|saneamento|esgoto|))|((?:\u00e1gua residual).*?(?:tratamento))|((?:\u00e1gua).*?(?:ecossistema))|((?:ecossistema).*?(?:prote\u00e7\u00e3o de|disruptor end\u00f3crino|disruptores end\u00f3crinos))|((?:\u00e1gua).*?(?:gest\u00e3o da \u00e1gua))|((?:gest\u00e3o da \u00e1gua).*?(?:remedia\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o|remo\u00e7\u00e3o de poluentes))|((?:\u00e1gua subterr\u00e2nea).*?(?:\u00e1gua doce))|((?:polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua|poluente da \u00e1gua).*?(?:\u00e1gua residual|tratamento))|((?:\u00e1gua residual).*?(?:tratamento))|(disponibilidade de \u00e1gua doce|escassez de \u00e1gua|fecalismo a c\u00e9u aberto|\u00e1gua azul|\u00e1gua verde|\u00e1gua cinza|\u00e1gua negra)\\b", "ods7": "\\b((?:fotoqu\u00edmica).*?(?:energia renov\u00e1vel))|((?:ajuda externa ao desenvolvimento).*?(?:energia renov\u00e1vel))|((?:ajuda externa para o desenvolvimento).*?(?:energia renov\u00e1vel))|((?:assist\u00eancia oficial ao desenvolvimento).*?(?:eletricidade))|((?:desenvolvimento energ\u00e9tico).*?(?:pa\u00edses em desenvolvimento))|(efici\u00eancia energ\u00e9tica|consumo de energia|transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica|tecnologia de energia limpa|equidade energ\u00e9tica|justi\u00e7a energ\u00e9tica|pobreza energ\u00e9tica|pol\u00edtica energ\u00e9tica|renov\u00e1vel|sociedade de 2000 Watts|micro-rede inteligente|rede inteligente|microrrede inteligente|micro-redes inteligentes|redes inteligentes|microrredes inteligentes|medidor inteligente|medidores inteligentes|eletricidade acess\u00edvel|consumo de eletricidade|eletricidade confi\u00e1vel|combust\u00edvel limpo|combust\u00edvel limpo para cozinhar|pobreza de combust\u00edvel|energiewende|avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida|avalia\u00e7\u00f5es do ciclo de vida|fotovoltaica|divis\u00e3o fotocatal\u00edtica da \u00e1gua|produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio|divis\u00e3o da \u00e1gua|baterias de \u00edon-l\u00edtio|bateria de \u00edon-l\u00edtio|rede de calor|calor distrital|aquecimento distrital|consumo de energia residencial|consumo de energia dom\u00e9stica|seguran\u00e7a energ\u00e9tica|eletrifica\u00e7\u00e3o rural|escada de energia|acesso \u00e0 energia|conserva\u00e7\u00e3o de energia|sociedade de baixo carbono|sistema h\u00edbrido de energia renov\u00e1vel|sistemas h\u00edbridos de energia renov\u00e1vel|troca de combust\u00edvel|governan\u00e7a energ\u00e9tica)\\b", "ods8": "\\b((?:N\u00e3o est\u00e1 em).*?(?:educa\u00e7\u00e3o|emprego|treinamento))|((?:ber\u00e7o ao ber\u00e7o).*?(?:economia))|(crescimento econ\u00f4mico|pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico|pol\u00edtica de emprego|crescimento econ\u00f4mico inclusivo|crescimento sustent\u00e1vel|desenvolvimento econ\u00f4mico|globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica|produtividade econ\u00f4mica|economia de baixo carbono|crescimento inclusivo|microcr\u00e9dito|renda igual|sal\u00e1rios iguais|emprego decente|empregos decentes|emprego de qualidade|empregos de qualidade|cria\u00e7\u00e3o de emprego|pleno emprego|prote\u00e7\u00e3o do emprego|emprego informal|emprego prec\u00e1rio|desemprego|trabalho prec\u00e1rio|trabalhos prec\u00e1rios|microempresa|pequena empresa|m\u00e9dia empresa|pequenas empresas|m\u00e9dias empresas|pequenos empres\u00e1rios|pequeno empres\u00e1rio|empres\u00e1rios iniciantes|empres\u00e1rio iniciante|m\u00e9dios empres\u00e1rios|m\u00e9dio empres\u00e1rio|pequenos empreendedores|pequeno empreendedor|m\u00e9dios empreendedores|m\u00e9dios empreendedor|empreendedores iniciantes|empreendedor iniciante|empreendedorismo social|ambiente de trabalho seguro|institui\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho|institui\u00e7\u00f5es do mercado de trabalho|trabalho for\u00e7ado|trabalho infantil|direito trabalhista|direitos trabalhistas|escravid\u00e3o moderna|tr\u00e1fico de pessoas|crian\u00e7a-soldado|crian\u00e7as-soldado|empregos globais|sal\u00e1rio m\u00ednimo|economia circular|economia inclusiva|economia rural|Investimento de Desenvolvimento Estrangeiro|Ajuda ao Com\u00e9rcio|sindicatos|sindicato|trabalhadores pobres|compensa\u00e7\u00e3o de carbono|compensa\u00e7\u00f5es de carbono|projeto de compensa\u00e7\u00e3o|projetos de compensa\u00e7\u00e3o|diversifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica|pegada material|efici\u00eancia de recursos|dissocia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica|disparidades do mercado de trabalho|turismo sustent\u00e1vel|ecoturismo|turismo baseado na comunidade|emprego no turismo|pol\u00edtica de turismo sustent\u00e1vel|acesso financeiro|inclus\u00e3o financeira|acesso a servi\u00e7os banc\u00e1rios)\\b", "ods9": "\\b((?:emiss\u00f5es industriais).*?(?:mitiga\u00e7\u00e3o))|((?:acesso \u00e0 banda larga).*?(?:pa\u00edses em desenvolvimento))|((?:ber\u00e7o ao ber\u00e7o).*?(?:ind\u00fastria))|(crescimento industrial|diversifica\u00e7\u00e3o industrial|desenvolvimento de infraestrutura|investimento em infraestrutura|infraestrutura p\u00fablica|infraestrutura resiliente|infraestrutura transfronteiri\u00e7a|infraestruturas p\u00fablicas|infraestruturas resilientes|infraestruturas transfronteiri\u00e7as|gest\u00e3o de res\u00edduos industriais|tratamento de res\u00edduos industriais|congestionamento de tr\u00e1fego|microempresa|pequena empresa|m\u00e9dia empresa|pequenas empresas|m\u00e9dias empresas|m\u00e9dios empres\u00e1rios|m\u00e9dio empres\u00e1rio|pequenos empreendedores|pequeno empreendedor|m\u00e9dios empreendedores|m\u00e9dios empreendedor|pequeno empres\u00e1rio|pequenos empres\u00e1rios|gest\u00e3o da cadeia de valor|inova\u00e7\u00e3o em manufatura|investimento em manufatura|transporte sustent\u00e1vel|transporte acess\u00edvel|servi\u00e7os de transporte|transporte inclusivo|investimento em P&D|produto verde|produtos verdes|manufatura sustent\u00e1vel|cadeia de suprimentos de circuito fechado|inova\u00e7\u00e3o E industrial|inova\u00e7\u00e3o de processo|inova\u00e7\u00e3o de produto|inova\u00e7\u00e3o inclusiva)\\b", "ods10": "\\b((?:igualdade).*?(?:econ\u00f4mica|financeira|socioecon\u00f4mica))|((?:desigualdade).*?(?:econ\u00f4mica| financeira|socioecon\u00f4mica))|((?:desenvolvimento).*?(?:tarifas|tarifa|tarifa zero|acesso isento de impostos))|((?:mercado global).*?(?:empoderamento))|(pol\u00edtica de reforma econ\u00f4mica|pol\u00edticas de reforma econ\u00f4mica|inclus\u00e3o pol\u00edtica|pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social|pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social|investimento estrangeiro direto|lacuna de desenvolvimento|lacunas de desenvolvimento|remessa de migrantes|migra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel|pol\u00edtica|migra\u00e7\u00e3o |migrat\u00f3ria|pol\u00edticas|migra\u00e7\u00e3o |migrat\u00f3rias|divis\u00e3o norte-sul|exclus\u00e3o social|marginaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica|desigualdade de renda|lei discriminat\u00f3ria|pol\u00edticas discriminat\u00f3rias|pol\u00edtica discriminat\u00f3ria|empoderamento econ\u00f4mico|transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica|imigra\u00e7\u00e3o|emigra\u00e7\u00e3o)\\b", "ods11": "\\b((?:cidade|cidades|assentamento humano|assentamentos humanos|urbano|metr\u00f3pol|vila|municipal).*?(?:gentrifica\u00e7\u00e3o|congestionamento|transporte|transporte p\u00fablico|moradia|favela|sendai framework|Redu\u00e7\u00e3o de risco de desastres|RRD|cidade inteligente|cidades inteligentes|edif\u00edcio resiliente|edif\u00edcios resilientes|edif\u00edcio sustent\u00e1vel|edif\u00edcios sustent\u00e1veis|design de edif\u00edcios|projeto de edif\u00edcios|urbaniza\u00e7\u00e3o|edif\u00edcio de energia zero|edif\u00edcios de energia zero|servi\u00e7o b\u00e1sico|servi\u00e7os b\u00e1sicos|governan\u00e7a|participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3|planejamento colaborativo|planejamento participativo|inclus\u00e3o|patrim\u00f4nio cultural|patrim\u00f4nio natural|UNESCO|desastre|pegada ecol\u00f3gica|pegada ambiental|res\u00edduos|polui\u00e7\u00e3o|poluente|\u00e1gua residual|reciclagem|economia circular|qualidade do ar|espa\u00e7o verde|espa\u00e7os verdes|que inclui a natureza|edif\u00edcio|pr\u00e9dio que inclui a natureza|edif\u00edcios|pr\u00e9dios inclusivos da natureza))\\b", "ods12": "\\b((?:consumo).*?(?:uso de recursos|derramamento))|((?:produ\u00e7\u00e3o).*?(?:uso de recursos|derramamento))|(polui\u00e7\u00e3o ambiental|res\u00edduos perigosos|produto qu\u00edmico perigoso|produtos qu\u00edmicos perigosos|produto qu\u00edmico t\u00f3xico|produtos qu\u00edmicos t\u00f3xicos|polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica|destrui\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio|polui\u00e7\u00e3o por pesticidas|estresse de pesticidas|redu\u00e7\u00e3o de pesticidas|avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida|an\u00e1lise do ciclo de vida|an\u00e1lises do ciclo de vida|economia de baixo carbono|pegada ambiental|pegada material|efici\u00eancia da colheita|res\u00edduos s\u00f3lidos|gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos|responsabilidade social corporativa|sustentabilidade corporativa|comportamento do consumidor|comportamentos do consumidor|reciclagem de res\u00edduos|reciclagem de recursos|reutiliza\u00e7\u00e3o|reuso de recursos|economia de base biol\u00f3gica|res\u00edduo zero|r\u00f3tulo de sustentabilidade|extra\u00e7\u00e3o de recurso global|contabilidade do fluxo de materiais|metabolismo social|derramamento de alimentos|derramamento de recursos|efici\u00eancia de recursos|consumo sustent\u00e1vel de alimentos|consumo verde|cadeia de suprimentos sustent\u00e1vel|economia circular|do ber\u00e7o ao ber\u00e7o|compras|aquisi\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis|turismo sustent\u00e1vel|subs\u00eddios a combust\u00edveis f\u00f3sseis|gastos com combust\u00edveis f\u00f3sseis|r\u00f3tulo de sustentabilidade|rotulagem de sustentabilidade)\\b", "ods13": "\\b((?:a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica|adapta\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica|mudan\u00e7a clim\u00e1tica|capitalismo clim\u00e1tico|ipcc|efeito clim\u00e1tico|equidade clim\u00e1tica|feedback clim\u00e1tico|finan\u00e7as clim\u00e1ticas|financiamento da mudan\u00e7a clim\u00e1tica|imposi\u00e7\u00e3o do clima|governan\u00e7a clim\u00e1tica|impacto clim\u00e1tico|investimento clim\u00e1tico|justi\u00e7a clim\u00e1tica|mitiga\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica|modelo clim\u00e1tico|modelos clim\u00e1ticos|modelagem clim\u00e1tica|pol\u00edtica clim\u00e1tica|pol\u00edticas clim\u00e1ticas|risco clim\u00e1tico|riscos clim\u00e1ticos|servi\u00e7os clim\u00e1ticos|servi\u00e7o clim\u00e1tico|previs\u00e3o clim\u00e1tica|previs\u00f5es clim\u00e1ticas|sinal clim\u00e1tico|sinais clim\u00e1ticos|ponto de inflex\u00e3o clim\u00e1tica|varia\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica|varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas|ecoclimatologia|Fundo Verde E para o Clima|clima regional|climas regionais|clima urbano|climas urbanos|clima).*?(?:gest\u00e3o adaptativa|conscientiza\u00e7\u00e3o|bioeconomia|carbono|tomada de decis\u00e3o|redu\u00e7\u00e3o do risco de desastres|educa\u00e7\u00e3o ambiental|educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel|conserva\u00e7\u00e3o de energia|energ\u00e9tica|emiss\u00e3o|extremo|cadeia alimentar|cadeias alimentares|estrutura|perigo|ilha|uso da terra|megacidade|consumo|produ\u00e7\u00e3o|pequenas ilhas em desenvolvimento|antropoceno|atmosfera|mecanismo de desenvolvimento limpo|recuo das geleiras|aquecimento|estufa|intera\u00e7\u00e3o gelo-oceano|intera\u00e7\u00f5es gelo-oceano|ciclo do nitrog\u00eanio|ciclos do nitrog\u00eanio|acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos|for\u00e7ante radiativa|gelo marinho|n\u00edvel do mar|n\u00edveis do mar|expans\u00e3o t\u00e9rmica|unfccc|oz\u00f4nio))\\b", "ods14": "\\b((?:marinho|oceano|oceanos|mar|mares|costa|mangue).*?(?:ciclo da \u00e1gua|ciclos da \u00e1gua|ciclo biogeoqu\u00edmico|ciclos biogeoqu\u00edmicos|modelo de circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica|modelos de circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica|modelagem de circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica|iceocean|oceano gelado|eutr\u00f3fica|marinha|branqueamento de corais|manejo|gest\u00e3o costeiro|habitat costeiro|habitats costeiros|lixo marinho|acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos|acidifica\u00e7\u00e3o|\u00e1gua do mar|pesca|pesca excessiva|rendimento sustent\u00e1vel|\u00e1rea marinha protegida|\u00e1reas marinhas protegidas|conserva\u00e7\u00e3o marinha|ecoturismo|conserva\u00e7\u00e3o baseada na comunidade|deslizamento de terra marinha|polui\u00e7\u00e3o marinha|escoamento de nutrientes|ecoturismo costeiro|pesca destrutiva|pesca local|pescadores artesanais|direitos de pesca|riqueza de esp\u00e9cies|conhecimento ecol\u00f3gico tradicional|pequenas ilhas em desenvolvimento|cota marinha | economia marinha|pol\u00edtica marinha))|((?:acidifica\u00e7\u00e3o).*?(?:\u00e1gua do mar))\\b", "ods15": "\\b((?:terrestre|terra|\u00e1gua doce).*?(?:biodivers|riqueza de esp\u00e9cies|bioeconomia|produ\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica|desflorestamento|desertif|sistema terrestre|resili\u00eancia ecol\u00f3gica|ecossistema|cascata tr\u00f3fica|n\u00edvel tr\u00f3fico|teia tr\u00f3fica|esp\u00e9cie amea\u00e7ada|esp\u00e9cies amea\u00e7adas|risco de extin\u00e7\u00e3o|riscos de extin\u00e7\u00e3o|ca\u00e7a furtiva|ilegal|produto de vida selvagem|produtos da vida selvagem|tr\u00e1fico de animais selvagens|mercado de animais selvagens|mercados de animais selvagens|esp\u00e9cies invasoras|esp\u00e9cies ex\u00f3ticas|usos da terra|uso da terra|degrada\u00e7\u00e3o do solo|degrada\u00e7\u00e3o da terra|LULUCF|floresta|conserva\u00e7\u00e3o do solo|zona \u00famida|montanha|terra seca|cobertura montanhosa|\u00e1rea protegida|\u00e1reas protegidas|REDD|manejo florestal|silvicultura|colheita de madeira|extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira|corte e queima|cultivo de pousio|cobertura de \u00e1rvores|restaura\u00e7\u00e3o do solo|restaura\u00e7\u00e3o da terra|seca|manejo sustent\u00e1vel da terra|vegeta\u00e7\u00e3o de montanha|restaura\u00e7\u00e3o de habitat|esp\u00e9cies da Lista Vermelha|\u00cdndice da Lista Vermelha|onda de extin\u00e7\u00e3o|fragmenta\u00e7\u00e3o de habitat|perda de habitat|Protocolo de Nagoya sobre Acesso a Recursos Gen\u00e9ticos|recursos gen\u00e9ticos|invas\u00e3o biol\u00f3gica|biodiversidade inclusiva|conselho de manejo florestal|alian\u00e7a para florestas tropicais|certifica\u00e7\u00e3o florestal|auditoria florestal|ecoturismo|conserva\u00e7\u00e3o baseada na comunidade|conflito entre humanos e animais selvagens))\\b", "ods16": "\\b((?:guerra).*?(?:conflito|guerra|democracia|Conven\u00e7\u00e3o de Genebra|tratado|paz))|((?:corrup\u00e7\u00e3o).*?(?:institui\u00e7\u00e3o|funcion\u00e1rio p\u00fablico|governo|suborno|conflito))|((?:democratiza\u00e7\u00e3o).*?(?:institucional|conflito|tomada de decis\u00e3o|sociedade|pol\u00edtica|ajuda financeira))|((?:tomada de decis\u00e3o pol\u00edtica).*?(?:responsivo|inclusivo|participativo|representativo))|(inoc\u00eancia presumida|falsa confiss\u00e3o|conflito armado|conflitos armados|conflito civil|conflitos civis|manuten\u00e7\u00e3o da paz|crime|crimes|criminoso|d\u00e9ficit democr\u00e1tico|conflito \u00e9tnico|conflitos \u00e9tnicos|exonera\u00e7\u00e3o|genoc\u00eddio|homic\u00eddio|assassinato|tr\u00e1fico humano|sistema de justi\u00e7a criminal|sistema de justi\u00e7a|justi\u00e7a arbitr\u00e1ria|refugiado|terrorista|viol\u00eancia|tortura|estado de direito efetivo|fluxo de armas|institui\u00e7\u00e3o transparente|institui\u00e7\u00f5es transparentes|boa governan\u00e7a|identidade legal para todos|liberdade de informa\u00e7\u00e3o|institui\u00e7\u00e3o de direitos humanos|ativistas de direitos humanos|liberdade fundamental|liberdades fundamentais|conflito violento|conflitos violentos|sociedade pac\u00edfica|institui\u00e7\u00e3o efetiva|institui\u00e7\u00f5es eficazes|institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel|institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis|institui\u00e7\u00e3o inclusiva|institui\u00e7\u00f5es inclusivas|abuso infantil|deten\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria|deten\u00e7\u00e3o sem senten\u00e7a|sistema judicial|tribunal criminal|sociedade inclusiva|sociedades inclusivas|institui\u00e7\u00e3o responsiva|institui\u00e7\u00f5es responsivas|sociedade justa|sociedades justas|recurso|rem\u00e9dio legal|recursos|rem\u00e9dios legais|independ\u00eancia do judici\u00e1rio|judici\u00e1rio independente|separa\u00e7\u00e3o de poderes|extremismo|crime de guerra|sociedade pac\u00edfica|crime organizado|transfer\u00eancia il\u00edcita|dinheiro il\u00edcito|tr\u00e1fico de armas|cibercrime|crime|cibern\u00e9tico|insurg\u00eancia|institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica|instabilidade pol\u00edtica|Conven\u00e7\u00e3o de Aarhus|liberdade de imprensa|liberdade de express\u00e3o)\\b"}